唔使理寶礦力係跪定唔跪，疏離tvb—>生意增長既案例

徐緣2019/7/10 — 23:36

回應寫得隱晦，讓自己有點迴旋空間，無可厚非。

嘗試簡單啲諗，出第一次嗰個滿有態度嘅回覆，當然有風險，所以我對上篇文寫：型，就唔使講。關鍵係，型呢一次，需唔需要付出代價。

品牌就價值理念作強烈表態，唔係一個 Marketing 錯誤。營銷大師 Philip Kotler 所寫嘅經典之作《Marketing 3.0》，便高舉以價值作為品牌定位，讓品牌更像一個有血有肉嘅人。

站在某價值一方，必然有成本，如支持同性平權，唔少人認為係普世價值，但必遭保守勢力杯葛。商家衡量得失，也自問真心所信為何物，自己再作取捨。

我嘅睇法係，唔使去判斷呢個回應係跪，定係唔跪。

當日寫第一個回應嗰個香港人，唔理佢係高層中層定低層，總之佢選擇咗做嗰個決定，選咗嗰幾隻用字，已成功激起千層浪，帶起更多品牌討論應否去「撤」。

我地可以做嘅，參考我對上一篇文所寫()，係喺未來有策略咁支持寶礦力，照做出一個銷售增長嘅局面。

總之，要形成一個非常清晰明顯嘅商業現實：

就係有品牌公然挑戰 TVB，選擇唔落一個幾貴嘅媒體，而㨂投放其他宣傳渠道，雖然有大陸憤青鬧，有引起對 TVB 嘅不便，有人唔開心唔高興，但結果係：生意爆升。

只要形成一次咁嘅案例，便能開風氣之先。

反送中運動嘅一個主調，係我地要齊上齊落，唔好放棄每一個喺唔同崗位出一分力嘅人。

我唔理個回應係跪定唔跪，我會繼續買寶礦力，要佢爆條數上去，用商業嘅結果，去為件事作最終嘅對錯判斷，呢個係保護同聲援寫第一個回覆嘅同路人最好嘅方法。

其實，我覺得大眾唔應該去迫品牌表態，亦唔應該向唔想抽 TVB 廣告嘅品牌施壓。各品牌有自己嘅商業考慮，若果我地崇尚自由，我地應該尊重埋品牌選擇唔同價值觀，或唔想表達價值觀嘅自由。

不過，我覺得民眾自發瘋狂咁去支持主動抽 TVB 廣告嘅品牌，出力去撐同自己理念相同嘅商家，亦係我地消費者嘅自由。

講到底，都係商業衡量。

商業，由人產生。

中共力量好大，可能從一開始，香港人反抗就係不自量力。

但要一個品牌喺香港生意爆升，我諗我地仲做得到。

#思歪剛剛出Post呼籲全國消費者全面抵制寶礦力
#香港人加油
#我始終相信香港企業有良心商人
#因為我嘅客有好多好有良心

屌個標題

由細到大都好鍾意飲寶礦力